又贏！習近平將於9月訪問北韓

新加坡媒體《海峽時報》報道，中國國家主席習近平將於9月9日訪問平壤，參加朝鮮國慶日慶祝活動。

報道指，習近平已受朝鮮領導人金正恩邀請，9月9日赴平壤共同慶祝當日的朝鮮國慶節，這將是習近平自2012年執政以來首次訪問平壤，也是自前國家主席胡錦濤2005年訪問朝鮮以來，中國國家主席再度訪問朝鮮。

《朝日新聞》援引熟悉韓朝關係人士指，朝鮮這次也邀請了韓國總統文在寅參加慶祝活動。韓國《東亞日報》則引述《海峽時報》，表示美國和中國在朝鮮廢核問題上立場一致，因此希望中國能扮演更積極的角色。

據早前報道，金正恩先後在今年3月、5月和6月3次訪問中國，與國家主席習近平會面。因此外界一直關注，習近平是否會在今年回訪朝鮮，深化中朝關係。

據悉，習近平上次訪問朝鮮是在10年前，時任中共中央政治局常委、國家副主席的他於2008年6月在平壤與時任朝鮮勞動黨總書記、國防委員會委員長金正日會面。